export const nepaliLiterature = [
  {
    id: 1,
    question: 'महाकवि को हुन्?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'भानुभक्त आचार्य',
      'मदन भण्डारी',
      'धरणीधर कोइराला',
    ],
    answer: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
  },
  {
    id: 2,
    question: 'नेपालको पहिलो महाकाव्यकार को हुन्?',
    options: [
      'भानुभक्त आचार्य',
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'धरणीधर कोइराला',
      'मदन भण्डारी',
    ],
    answer: 'भानुभक्त आचार्य',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'साकेत महाकाव्यको लेखक को हुन्?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'बालकृष्ण सम',
      'भानुभक्त आचार्य',
      'धरणीधर कोइराला',
    ],
    answer: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'श्री ५ को बोलनको लेखक को हुन्?',
    options: [
      'बालकृष्ण सम',
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'भुवन ढुंगाना',
      'मदन भण्डारी',
    ],
    answer: 'बालकृष्ण सम',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'गोर्खाली कविको उपनामबाट चिनिने व्यक्ति को हुन्?',
    options: [
      'मोदनाथ प्रश्रित',
      'भूपि शेरचन',
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'शिवशंकर सुवेदी',
    ],
    answer: 'मोदनाथ प्रश्रित',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'श्रीखण्ड महाकाव्यको लेखक को हुन्?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'धरणीधर कोइराला',
      'बालकृष्ण सम',
      'मदन भण्डारी',
    ],
    answer: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'उपन्यास "सुम्निमा" कसले लेखेका हुन्?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'धरणीधर कोइराला',
      'भानुभक्त आचार्य',
      'परशु प्रधान',
    ],
    answer: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'नेपाली राष्ट्रिय गानका रचयिता को हुन्?',
    options: [
      'मादव घिमिरे',
      'भानुभक्त आचार्य',
      'बालकृष्ण सम',
      'गोल्डेन श्रेष्ठ',
    ],
    answer: 'बालकृष्ण सम',
  },
  {
    id: 9,
    question: '“सिउँदोमा सिंदुर” कविता कसको हो?',
    options: ['बालकृष्ण सम', 'भानुभक्त आचार्य', 'पारिजात', 'हरिभक्त कटुवाल'],
    answer: 'हरिभक्त कटुवाल',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'पारिजातले लेखेको प्रसिद्ध उपन्यास के हो?',
    options: ['सुम्निमा', 'शिरीषको फूल', 'घामपानी', 'गणेश गेट'],
    answer: 'शिरीषको फूल',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'नेपाली साहित्यमा "युगकवि" भनेर कसलाई चिनिन्छ?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'मोदनाथ प्रश्रित',
      'सिद्धिचरण श्रेष्ठ',
      'बालकृष्ण सम',
    ],
    answer: 'सिद्धिचरण श्रेष्ठ',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटाको मृत्यु कहिले भएको हो?',
    options: ['२०१६ साल', '२०१८ साल', '२०२० साल', '२०२५ साल'],
    answer: '२०१६ साल',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'भूपि शेरचनले लेखेको प्रसिद्ध काव्य के हो?',
    options: ['घामपानी', 'गणेश गेट', 'स्याङ्जाका गाउँहरू', 'गीतारामायण'],
    answer: 'घामपानी',
  },
  {
    id: 14,
    question: '“नाचघर” नाटकका लेखक को हुन्?',
    options: [
      'बालकृष्ण सम',
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'विष्णुभक्त फुँयाल',
      'धरणीधर कोइराला',
    ],
    answer: 'बालकृष्ण सम',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'मोदनाथ प्रश्रितको जन्म कहिले भएको हो?',
    options: ['१९९० साल', '१९९५ साल', '२००० साल', '२०१० साल'],
    answer: '१९९५ साल',
  },
  {
    id: 16,
    question: 'भानुभक्त आचार्यको जन्म कहाँ भएको हो?',
    options: ['काठमाडौं', 'तनहुँ', 'ललितपुर', 'धरान'],
    answer: 'तनहुँ',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'पारिजातको वास्तविक नाम के हो?',
    options: [
      'बिष्णुमाया श्रेष्ठ',
      'यशोदा श्रेष्ठ',
      'भुवन ढुंगाना',
      'मदन मणि दीक्षित',
    ],
    answer: 'बिष्णुमाया श्रेष्ठ',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'सिद्धिचरण श्रेष्ठको प्रसिद्ध कृति के हो?',
    options: ['मुठीभर माटो', 'घामपानी', 'सुम्निमा', 'साहित्य शिरोमणि'],
    answer: 'मुठीभर माटो',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'साहित्यमा “पागल कवि” भनेर कसलाई चिनिन्छ?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'हरिभक्त कटुवाल',
      'मोदनाथ प्रश्रित',
      'सिद्धिचरण श्रेष्ठ',
    ],
    answer: 'हरिभक्त कटुवाल',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'धरणीधर कोइरालाले लेखेको पहिलो महाकाव्य के हो?',
    options: ['पृथ्वीनारायण', 'घनचक्कर', 'श्रीखण्ड', 'भानुभक्त रामायण'],
    answer: 'श्रीखण्ड',
  },
  {
    id: 21,
    question: '“मुनामदन” कविता संग्रहको लेखक को हुन्?',
    options: [
      'बालकृष्ण सम',
      'सिद्धिचरण श्रेष्ठ',
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'मोदनाथ प्रश्रित',
    ],
    answer: 'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
  },
  {
    id: 22,
    question: 'धरणीधर कोइरालाको जन्म कहिले भएको हो?',
    options: ['१९६२ साल', '१९९५ साल', '१९८८ साल', '१९९० साल'],
    answer: '१९९० साल',
  },
  {
    id: 23,
    question: '“मदन पुरस्कार”को स्थापना कहिले भएको हो?',
    options: ['१९५६ साल', '२०१२ साल', '१९८८ साल', '२०१६ साल'],
    answer: '२०१२ साल',
  },
  {
    id: 24,
    question: '“यो जिन्दगीको कथा” कविता कसको हो?',
    options: [
      'लक्ष्मीप्रसाद देवकोटा',
      'भूपि शेरचन',
      'मोदनाथ प्रश्रित',
      'सिद्धिचरण श्रेष्ठ',
    ],
    answer: 'भूपि शेरचन',
  },
  {
    id: 25,
    question: '“पल्पसा क्याफे” उपन्यासका लेखक को हुन्?',
    options: [
      'ध्रुव सत्य परियार',
      'नारायण वाग्ले',
      'मदन मणि दीक्षित',
      'मोदनाथ प्रश्रित',
    ],
    answer: 'नारायण वाग्ले',
  },
];
